黃店可否歡迎市民使用美金？

美金齋㩒但香港無得洗效果唔夠

但如果let’s say 一杯珍珠奶茶3 USD

人人用美金交易

鼓勵人人唱美金

好正 民間轉晒用美金

creative concept

當然

執行上有細節要解決

例如主要流通會得紙幣

然後最細面額usd 1等可能會數量不足

入貨交租都要用港幣
到時又要唱

業主收租可以要求收美金，有折

文宣要幫手，使到香港人幫襯黃店恆常化，吾再幫襯藍店

其實應該洗港元儲美元,同路人美元互相交易冇乜用

但洗港元都係落返銀行體系

反而如果黃店開離岸戶口

然後賺美元

咪可以構成走資？

有幾弱智先講得出呢d野

你會唔會高估左黃嘅地主數量

完全唔on9 好多地方信唔過個政府就用美金 南美 cambodia

有樓揸手放租呢？

Exactly
我唔覺得香港政府可信程度有幾高

有得找錢先得㗎 邊到有coins換

向外宣傳既好方法 支持

你自己洗唔到d美金，就要鋪頭收，咁到時你哋用曬d美金，但係人哋老闆就食晒你哋幾十萬美金....咁好自私姐

一多人咁玩 香港個金融會好快收皮 只要一多人咁做 HKD就會跌demand 到時冇人接貨的話 MA分分鐘唔夠錢頂住個聯繫匯率

無 coins 唔大問題
賣價可以標兩個，港幣一個美元一個，美元梗係齊頭一蚊五蚊十蚊尾，唔找續 quarter
但商戶收咗美金主要係入番銀行會收手續費
仲要蝕兌換差價
所以美元消費者要肯俾一個賬面仲貴過港幣嘅價錢
例如某樣嘢港幣賣 $65
美元要收 $10
除非地主/來貨肯現兜兜收美金，仲要係碎紙

抗爭從來都要成本
港幣係合法貨幣冇得拒收, 有班仆街死都要比港幣都冇用...
唯一有個方法係我唔介意某樣嘢港幣賣 $65 變做賣 $80
但美元只需收 $10

最後店主拎返D美金去銀行換港紙........

姐係咁 其實睇全民撳錢post都知架喇
個個而家都唱到成手100USD
點用啊

大家洗到美金先可以constantly 唱美金

如果最後大家都係開離戶

咁撳錢有咩意思？

親美一大步

咁你起碼都幫人哋d舖老闆諗下第時佢哋袋住幾百萬美金點用先得，如果唔係同而家我哋有乜分別

而家唱USD係要draw走香港政府嘅外匯儲備黎施加壓力俾政府

加一加二surcharge 照俾
要港紙食屎

最初肯收美金嘅開荒牛會辛苦啲
但當市面多人用，做到個 scale
有咗個勢就唔同講法
匯率手續費都可以因應市況調整
你睇澳門用港幣都問題不大
大額買樓賭場都唔用澳門幣用港幣

另外有一個問題我舊年問過
但都無乜答案
就係金管局個轉數快 FPS support RMB 都唔 support USD
應該俾啲聲音反映要求轉數快加入 USD

洗港元儲美元

某程度幫黃店商家儲美金
WIN WIN
你都唔想良心商人死架

其實可以HKD 同USD都收
大家想用邊D就邊D

支持 我都苦惱緊d美金可以幾時用

good idea
要有人肯收先得喎

要比多幾%仲要手續同時間

散嘅咪夾d港元

當1兌8港元
我件野賣HKD10
你可以比1USD+2Hkd
亦可以比10hkd

如果係中小企商舖
一個月生意額，即係收入可能幾十萬百萬港幣
交租人工來貨水電都係要俾港幣
老闆淨袋可能都係 ~10%
而佢自己都要生活洗錢
收美金做開荒牛係要諗埋美金轉港幣支出嘅成本
美金消費者需要俾埋個筆手續費匯率蝕價
當然老闆喺港幣收費都加都可以
問題係咁樣會大大削弱商舖競爭力
消費者要明白會俾貴價

唔洗多
可能係營運額幾%

你自己saving 都唔會有100% HKD啦

如果真攬炒 限制提款/兌換貨幣 啲鎂就可以放去黑市
如果香港光復左 我地咪蝕少少錢對返做港紙囉

小至Carousell 買賣

中至收租客錢

大至畀裝修費

盡量將美金應用嚮日常生活中

of coz